Switchover usage
================

Шард (shard) –– несколько тарантулов связанных репликацией (обычно 2-5 штук). В шарде имеется выделенный узел - мастер, который может проводить запись. Остальные узлы являются репликами, которые получают изменения с мастера. Некоторые из реплик могут быть проведены в мастера.

switchover является медиатором между двумя системами: ETCD и шардом. В него заложено несколько эвристик, позволяющие корректно восстанавливать большинство аварийных ситуаций в шарде или ETCD.

switchover может модифицировать как состояние шарда, так и состояние ETCD, приводя их в согласованное состояние.

switchover можно использовать в двух режимах: read-only и mutator.
В режиме read-only switchover старается выдать максимум информации о состоянии обеих систем.
В режиме mutator switchover активно модифицирует состояние репликации шарда и/или информацию в etcd.

read-only методы:

* discovery
* connect
* status
* etcd get
* etcd list
* etcd wait
* etcd health
* etcd version
* etcd create
* top

mutator методы: все остальные:

* switch
* promote
* heal
* eval
* auto
* etcd set
* etcd load
* etcd rm
* etcd rmdir
* rr (restart-replication)
* pr (package-reload)
* connect

Процесс Discovery
*****************

Основной метод switchover –– это ``discovery``.

switchover может запускать его не имея etcd для произовольной топологии репликации Тарантулов.

switchover принимает список эндпоинтов, с которых он начинает поиск всех инстансов.

После подключения к инстансу, switchover подключается к инстансам, указанным в box.cfg.replication и так далее, пока ко всем не будет установлено подключение, или не истечет ``discovery_timeout``.

Таким образом switchover реализует upstream-first search для того, чтобы собрать максимально полную картину о состоянии репликации шарда. При наличии ``etcd``, switchover проверяет согласованность ``instance_uuid`` и ``replicaset_uuid``, указанных в etcd на соответствие данным из инстансов шарда.

Каждое установленное соединение switchover ping'ует раз в 100мс.

Таким образом, в full-mesh топологии репликации достаточно указать 1 эндпоинт, чтобы получить всю информацию о шарде.

Перед вызовом всех mutator методов, switchover обязательно проводит discovery шарда, чтобы иметь возможность проверить эвристики.

Основные команды
================

.. toctree::
   :maxdepth: 2

   discovery
   switch
   promote
   auto
   top
   resign
   selector
